\section{Các đóng góp chính}
Đồ án đã thực hiện được những nội dung:
\begin{itemize}
	\item Đề xuất một chiến lược mã hóa hiệu quả cho bài toán \gls{cluspt} trên cả đồ thị thưa và đầy đủ. Chiến lược biểu diễn mỗi lời giải của bài toán \gls{cluspt} bằng một mảng có số phần tử đúng bằng số cụm của đồ thị đầu vào. Kích thước của biểu diễn nhỏ hơn rất nhiều so với các cách tiếp cận trước và ưu thế này trở lên đáng chú ý khi đồ thị đầu vào có số đỉnh lớn.
	
	\item Phát triển giải thuật tiến hóa đa nhân tố dựa trên mã hóa đề xuất để giải đa bài toán \gls{cluspt} đồng thời. Các toán tử giải mã cũng như phương pháp sửa chữa cá thể không hợp lệ cũng được thảo luận để cải thiện hiệu suất của thuật toán.
	\item Thiết kế một phương pháp tính toán chi phí của lời giải dựa trên bộ nhớ  cho phép tái sử dụng các phần tính toán trước đó tại mỗi cụm. Điều này cho phép giảm một lượng tài nguyên tính toán lớn và từ đó tăng tốc độ của thuật toán đề xuất.
	\item Thuật toán đề xuất được thử nghiệm trên đa dạng bộ dữ liệu. Kết quả thu được tốt hơn các thuật toán tồn tại trước đó trên  hầu hết bộ dữ liệu. Tính đáng kể của kết quả được chứng minh bởi các test thống kê và các yếu tố ảnh hưởng đến chất lượng thuật toán cũng được chỉ ra. 
\end{itemize}
% trình bày một cách tiếp cận mới dựa trên giải thuật tiến hóa đa nhân tố - \gls{mfea} để giải quyết bài toán 
% Trong thuật toán đề xuất, các cá thể được xây dựng theo một chiến lược mã hóa mới dựa trên thông tin của gốc cục bộ của mỗi cụm trong khi phương thức đánh giá cá thể đề xuất cho phép tái sử dụng lại các phần tính toán đã được sử dụng trước đó tại mỗi cụm. Điều này cho phép giảm một lượng tiêu thụ tài nguyên lớn cả về thời gian tính toán và bộ nhớ sử dụng. Các toán tử giải mã, cũng như phương pháp sửa chữa cá thể không hợp lệ cũng được thảo luận để cải thiện hiệu suất của thuật toán đề xuất. Thuật toán đề xuất được thử nghiệm trên đa dạng bộ dữ liệu và kết quả thu được tốt hơn các thuật toán tồn tại trước đó trên hơn hầu hết bộ dữ liệu.
  
Một phần kết quả đồ án đã được công bố tại tạp chí Knowledge-Based Systems (\textbf{ISI, Q1 Impact Factor 5.101}):
	
	Binh Huynh Thi Thanh, Pham Dinh Thanh, and \textbf{Ta Bao Thang}. "New approach to solving the clustered shortest-path tree problem based on reducing the search space of evolutionary algorithm." Knowledge-Based Systems 180 (2019): 12-25.
	
Những kết quả nghiên cứu trong đồ án đã đạt \textbf{giải nhất} trong hội nghị "Sinh viên nghiên cứu khoa học" cấp trường năm học 2019-2020.


\section{Các hạn chế}
Đồ án vẫn tồn tại một số hạn chế sau:
\begin{itemize}
	\item Đề xuất mới chỉ dừng lại ở việc giải hai tác vụ đồng thời.
	\item Việc đánh giá mức độ tương đồng giữa các tác vụ vẫn chưa được thảo luận để tránh việc chuyển giao thông tin có hại trong môi trường đa nhiệm.
\end{itemize}

\section{Hướng phát triển}

Để cải thiện hiệu suất của thuật toán, đồ án sẽ thảo luận thêm các vấn đề về chuyển giao tri thức cũng như là đánh giá mức độ tương đồng giữa các tác vụ trong thuật toán tiến hóa đa nhân tố ở các nghiên cứu trong tương lai. 

